Sullane Kustas Höwel kaiwab et temma möda läinud suiste pühhade aeal omma perremehhe kässu peal heinamaal hobbuste jures on olnud seal on se Pilleti soldat Jurri Reimann ja Rebbase sullane Hans Miller üks wõera walla mees sealt ligidalt läbi läinud tedda terretanud ja siis rindu temmal kinni hakkanud ja tedda kesk heinamaad winud seal lahti lasknud pärrast agga heina küne temmal järgi tulnud seal tedda  ilma luggemata hobid peksnud.
Pilleti soldat Jurri Reiman ütleb et nad on ülle heina ma läinud ja Kustas Höwel on neid takka sõimanud: kus teie wargad lähhäte ja on nad siis tagasi läinud ja temma (Jüri Reimann) on tedda (Kustast) ühhe hobi ja Hans Miller kaks hoopi löönud. Pealegi olli ta kohto ees rop.
Hans Miller üks Jerwakandi walla mees Tallina maalt kes ennast Sauga ma peal mõnneste aegast ülles on piddanud ütleb et ta sõimamise pärrast on Kustast kaks korda on lönud.
Üks weike pois Jurri höwel Jaani poeg kes seal riu jures olnud tunnistab: et need mehhed on küne jure möda minnes neid terretanud, siis wõtnud nad Kustast rinnust kinni ja wiinud teda kesk paika heinamad, lasknud seal lahti pärrast tulnud järgi, siis tulnud küne jure ja Kustast rinnust kinni wõtnud ja pitkali mahha löönud seal on Jurri Reinmann ühhe hobi ja Hans Miller wiis hoopi Kustast löönud.
Kohhus mõistis: Hans Miller on ükskord Kustas Höwelt rinnust kinni wõtnud ja tedda lönud Hans Miller ütleb kaks korda ja Kustas Höwel ütleb rinnustad ja wiis koorda lödud sanud, siis peab Hans Miller 4 Rbl. Kustas Hövelil maksma. Se Pilleti mees Jurri Reimann leppis ärra ja lubas 1 Rbl selle ühhe hobi eest maksa.
